【電競夢碎】12 歲輟學打機月賺 3 萬！4 年後遭解約淪雙失青年

電子競技（電競, esports）近年在全球迅速發展，不少人因電競而名利雙收；電競更被列入 2022 年亞運會正式比賽項目，港府亦出力資助，電競前途彷彿一片美好。中國一位少年「小新」，12 歲起靠打機衝出同儕，被直播平台力邀加盟，在家人同意下輟學，投身職業電競選手行列，以月薪 3 萬人民幣（約 HK$3.4 萬）簽約成為「種子選手」直播打機過程，高峰期坐擁 10 萬觀眾。好景不常，4 年後的今天「小新」人氣急跌，遭連環解約，終淪為「雙失」青年。

靠「英雄聯盟」賺第一桶金

是這樣的。2015 年，僅 12 歲的小新常直播線上遊戲《英雄聯盟》（LOL）比賽過程，由於技術出眾且對遊戲有一番獨到見解，當時已吸引一班忠實粉絲定時收看，部分人更會捐錢給他以示支持，被封「天才少年」的小新藉此賺取「第一桶金」。前中國內地首富、萬達集團董事長王健林的獨生子王思聰多年來積極投身電子競技行業，小新的人氣與實力吸引王思聰注意，遂以 3 萬元人民幣月薪欲打動小新簽約，羅致他成為旗下平台「熊貓直播」正式員工，目標是培養小新成為專業的「直播主」。

家人批准輟學

簽約成為職業電競選手，等同全職工作。小新尚在求學階段，工作與學業不能兼顧。考慮到電競行業發展如日中天，3 萬月薪哪怕是小新的父母都難以抗拒，故小新與家人商量後，一致決定小新放棄學業是常識，全情投身打機直播才是正經事。小新最初發展順利，「熊貓直播」平台收視率因小新不斷攀升，錢途一片光明。可惜「英雄聯盟」始終不是「復仇者聯盟」，LOL 熱潮大不如前，小新直播打機節目的收視率每況愈下，直接影響直播平台的業積表現。此外，有指霸氣小新處事不夠圓滑，常與同事及其他職業電競選手結怨而被排擠孤立。終於 2018 年，「熊貓直播」平台與小新中止合約。小新旋即轉戰另一直播平台希望延續直播主事業，惟人氣與當紅時期不可同日而語，與新東主簽下的合約持續不足一年亦告中止。小新最不期待的「雙失」畫面出現了。

4 年前霸氣與父母商量輟學的小新，4 年後淪為「雙失」小新與父母再次商量，最終還是接受現實打回原形，重返校園繼續學業。父母擔心小新輟學 4 年，學業進度無法追上同齡學童；且慣於成為群眾焦點的霸氣性格亦可能再次受到同儕排擠。

試過月入三萬仲同你慢慢讀完高中考職業技能證書揾三千蚊咩

照咁睇佢四年已經搵哂未來大半世洗費

4年有咩咁難追 本身弱智？

舊聞

正常來講
年紀越大 經驗越多 資歷越深
人工就會更高

而電競係逆收入周期
精力，反應會隨年紀下跌
年紀一大 又吸引唔到新潮童

打機直播唔係靠玩得勁先多人睇 睇下張大仙 靠風趣幽默賺幾多

王思聰食過偽韓妹周潔琼
一邊睇人打機
一邊睇人唱Kpop

可惜「英雄聯盟」始終不是「復仇者聯盟」，LOL 熱潮大不如前

想問下乜依家LOL嘅人氣真係跌咗好多？邊度睇得出？
P.S.利申差唔多成年冇玩過，但係身邊朋友好多都仲係成日玩

打開機 搵3萬一個月

點會頂到 搵2000-3000蚊
做到成隻狗咁

但係呢個比喻好九唔搭八

當一個人曾經搵3萬,最後打份工得3000，,心理上應該好難接受到

咁計， 佢4年已經揾咗40年嘅人工

沉迷打機就沉迷打機啦廢青
電競

我都想講
佢哋除咗都叫聯盟之外，我睇唔到有咩相似之處

啱
搵多人10倍
即係佢撈4年搵咗人哋40年錢
唔打工啦
做娛樂型打機直播打風流工咪算

邊個小新？

好明顯條友就係串柒柒得罪人
lol 唔掂咪撈第隻

第一桶金

三萬月薪做四年等於服務員做三十年咁上下

做完四年都係十六歲，有第一桶金

不過大劣人邊識投資搵錢

四年都成百萬啦
支那有D人年薪都係500，知足啦

電競對比其他產業養少好多人
踢波都可以攪下兒童足球班
我就諗唔到未來會流行兒童電競班

中國D打機直播主都三尖八角

賺夠啦 仲想點

賺完咪再讀囉，佢本身弱智啫

//高峰期坐擁 10 萬觀眾//

compare to 外國，10 萬真係零頭嚟

條莖都未碎唔驚啦

大陸直播D觀眾多到世界級.
不過條數有幾成係真就無人知了.

屌中間果個以為自己好型
頭骨天生樣衰到整容都係大工程
成隻老鼠咁

10萬＝100是常識吧

唔小心禁到個制，又cancel唔到

電競不嬲都係廢人先會去做
淨係識打機有撚用

佢自己性格問題 起碼搵到第一桶金 不過唔識諗

隻隻支那人都柒係咩玩法

退而求其次
移民落黎香港做譚仔都有2萬既

夢泪(唔知乜字)
孤影

轉做YouTuber囉

之前月賺3皮搵到錢都要比連登仔睇

唔係大洗既，係大陸絶對可以每個月儲到兩萬，四年都差唔多儲到一百萬，落後四年有咩好驚？大學生都未必四年就搵到一百萬啦

假設大陸人工大約六千蚊左右
三萬蚊已經係其他人五倍以上人工
做四年已經等於普通人十幾二十年嘢
如果識得理財已經贏咗好多人
不過打機完全無技能可言 預咗佢變廢青

佢地大學生都係3000蚊一個月
搵3萬 老閪都做左先啦

真，係大陸個反差太大。讀完書岀到嚟打份工都係得幾千。依家佢只係用左4年揾到人哋十幾廿年嘅錢，如果個筆錢好好利用，其實佢都無輸啲咩。

奠莖少年

30000個月又真係冇得唔做既
睇下佢地有冇大使
如果儲左, 等同你搵左十幾年錢
大陞好多得3,5000
做4年 = 搵24年錢

百幾萬
返唔返去讀都係搵幾千一個月
無野輸架
洗哂就另計

最怕係呢d 似暴發戶
有幾多使幾多
連埋屋企人,可能使撚哂

IT算唔算其中一種

有咩好笑
3萬一個月呀
係二三線城市
夠買3層一千呎既樓

你試下係香港做直播
一個月30萬
做4年
你睇下你做唔做

之後走去做返收銀，城管咁
都係賺左

20幾年前初代新移民16歲落到黎由中一讀起都係噤讀啦，不過睇下佢有無心讀就真

差唔多所有職業運動員都係咁

只可以講個行業未成熟

外國都有很多退休講game佬直播搵食

不過要有制度有人氣退休後有跟進好明顯香港未有咁既制度，受眾共識同埋需求

我諗係香港玩冷門運動都係差唔多情況

亦都相信已經洗左唔少

主要係因為熊貓直播收皮 王思聰搞到自已都收皮

有約簽已經係人生贏家
要恥笑既係用電競做藉口 讀書差 又無約簽果班

12歲可以靠打機技術賺3萬
比我係香港都會做啦
知唔知外國靠技術年少成名果堆到20歲賺到幾多 呢度年少係講緊15歲以上 csgo s1mple zywoo frozen ropz呢堆賺到笑
佢12歲就做到實況主 日日打機
到宜加失業九成係不思進取 技術無長進 待人又唔掂果d黎
呢種人做乜都死
比佢有天份讀書都會收皮果種黎

所以做人無PR真係可以食屎

你男人嚟㗎嘛
學咩人叫呀夢
仲要叫夢淚
戇鳩

大陸都有退休垃圾搵到食

此外，有指霸氣小新處事不夠圓滑，常與同事及其他職業電競選手結怨而被排擠孤立。

此咩外呀，根本呢個先係重點
隻game人氣死左咪轉game囉
係個人冇吸引力姐

old news

同埋條友細個就紅 養成左佢好串好霸道性格
如果佢有檢討自己 我覺得未必唔可以繼續做直播
以前儲落咁多fans

如果有儲下錢 4年加埋都多啦 夠錢去啲鄉下買樓收租

有 是這樣的 10/10

睇到呢個數字幾悲哀
等於人地做30年.... 做30年都差唔多退休了, 即係做左人成世
成個人世就係搵得咁多...

IT同運動員都係咁

抵撚死傻閪 電莖撚

都唔知輸乜9

夢淚好似 d 青樓名妓作詩既署名

係熊貓個平台收皮姐
關lol人氣大不如前咩事
s11仲多人玩左

要講嘅話Avengers 都完咗啦
個比喻真係好九唔搭八

之前識儲錢既話 而家有一百萬都夠玩啦 係支那

真呀

呢d MK一定係串柒柒得罪人至比其他人排斥啦
從前打機揾三萬到依家咁
一定比其他同學笑鳩佢

叫得霸氣乜乜似乎唔會識娛樂人

LOL仲大把人睇
有料實揾到食

性格問題，打機叻多數會有一定sense 另一隻驚都易上手過一般人，但都搵到平常人半世搵既錢，咪諗下點先敗家得慢啲囉

香港三大出黎搵緊萬四蚊
小朋友都不如

月入3萬咁少咪撚做啦
讀好啲書啦屌

明顯係佢串柒柒得罪人先斷咗條肥水喇
LOL宜家都仲係好多人睇
玩得廢但夠on9同好笑都賺到笑

比老豆老母呃撚哂啦

卡關達都得啦

係支国4年賺到差唔多150萬，夠係落後少少地方買到樓加日日叫雞到30歲

排勁耐 排來排去都係個幾個人

有是咁的

垃圾支那game邊有人玩

唔大洗都半退休下半世打風流工啦

仲要係12歲輟學，即係讀緊初中

連登仔：我訴求係返工

其實係, 如果d錢唔係洗晒
應該都可以打風流工, 夜晚開下直播搵外快

唔明d人笑佢做乜鳩
4年追返學業唔難
3-4年 月薪keep到平均3萬
呢個年紀唔大洗 可以成球野儲到
不過將來說真係睇佢個人點諗

要比香港d小朋友睇下

食過佐野雛子經已係人生贏家

慣於成為群眾焦點的霸氣性格亦可能再次受到同儕排擠

咪係就算香港人都唔係個個出黎就有30k,4年又享受過，仲要有幾多人做過呢個職業，講出黎都威

係個格變得難搞啫

計比例係香港係月薪15萬到
做4年
老西都做

但運動員有一大堆理論、課程去俾退休個班讀完去做教練或者進修做另類工作用
電競日新月異，一退休就基本上唔再係呢行出現又無back up俾班人

同當年谷VR一樣啦
講到點勁，又話this is the future
一撚樣，講咗好多次
班on9仔仲以為自己食正條水
點知都係俾人當condom
等睇下一班傻仔做condom

無咩好笑
如果有人用你十倍人工
請你返去打機 四年約
你打八號波都通宵排隊報名啦

買到京東健康,每月供2萬..而家唔使做了

男都可以賣肉

整容再打第二隻game

屌 打機個名係改哩d嫁啦

咪係，avenger 而家上一套戲又無iron man 又無cap 又無black panther 嘅戲邊有人睇

16歲

做電競師威？

而家啲九十後零零後個腦真係裝屎

有儲落都成百萬，直接買樓出租
開鋪賣下野又得，點使再打工，咪玩啦

雙乜鬼失，34k 4年1.6M,香港大把人讀完書都未必有
之後番去hea 讀，為張紙有幾多人係真心去學
間中直播乜都掂

完全唔覺得威
雖然好多人都打機，但相比運動員，做電競一啲都唔威，無咗佢哋都無所謂嘅人

算係咁啦，咁既年紀搵咁多仲要返左幾年，做返個普通打工仔都唔知要幾耐先搵到咁既數

如果佢人工有儲
應該可以每個月收息3000
可以退休

笑佢雙失姐
睇佢成家差唔多洗曬啲錢

我自己冇接觸開唔知，但聽有追開電競直播主嘅朋友講，話電競生涯係好短暫，十幾歲的確就係高峰期，過幾年可能已經要退落嚟，因為你嘅反應思維已經唔可以同比你後生嘅人比，好誇張……
加上仲要睇你all in嘅嗰個game能否一直keep住紅，好多因素，所以點解話全職真係要三思。呢個細路全盛時三皮一個月，為呢個數目而可以同意佢啱啱升中階段已經放棄學業嘅父母估計一定低下階層而且短視，如果每個月幫個仔儲起大部份人工應該加埋有幾十萬，大陸四五線城市OK買到樓的了，咁起碼可以確保下佢如果將來真係唔可以再投入返社會，都有層樓租出去叫有啲啲基本生活費…之後真係唯有再追學業囉唔係點。講真出去返學工作做嘢，更多時係為學做人，唔只為一張證書或者錢，呢啲你喺電腦前只顧打機係無法得到

屌，唔打電競佢都係打機唔讀書 GA啦， 晒鳩氣

3萬係人仔呀大佬, 對番都有港紙3萬6.

不用怕。有正苦

唔識轉game實死

如果佢4年嚟都將賺嘅錢買哂Arkk

如果咗樣當養左佢老豆老母4年豪洗算唔算已經盡完考道

老豆咁撚有錢想食咩都得

人數無意義，donate先係真實
不過一個月要揾到佢月薪多幾倍都唔難，計埋抽成月入十萬唔出奇....
真係可以話賺夠，如果唔亂洗錢係可以半退休添....

不過支那人bor

洗曬d 錢
係你自己諗住
人地用4年賺左幾層樓既錢
遲4年讀番書姐

你咁講
就算佢讀書都無前途架啦
反正佢搵幾多
佢全家都會洗曬佢d 錢
直接跳樓死左佢好過？

轉其他類型囉，大把驚做到直播啦，廢廢地有把口一樣搵到，本身有少少名氣更加冇難度

三萬喺大陸已經好多

冇乜問題，仲後生，讀返書好快

16歲由中一開始讀起又有幾十萬係身想溝咩女都得啦 怕閪

明顯唔關lol事
係佢自己嘅個人問題

佢搵咗4年
3萬*12*4=144萬

6億中國人月入約1000,年入1.2萬
1.2萬要乘120年先有144萬

佢4年搵咗人地作世嘅錢,仲未夠咩
就算計一般中國城市人,做個普通白領,先搵四五千一個月
144萬係普通白領嘅24年人工
個𡃁仔賺突啦

可以做教練，不過佢人緣咁差邊輪到佢

正常直播點止3萬

諗起早幾年連登有班細路仔日日嘈話要正名電競係運動就好想笑

唔通個𡃁仔當年唔全職,繼續讀書
都唔會有乜出息㗎啦,老豆又唔係李剛

6億月入1000係除人頭數黎
講緊全家除
即係一個人搵食,供4個
就5000除4
人均收就變左1250

如果佢父母幫佢管錢管得咁好,識買屋買地
咁佢就算雙失都有問題啦
收租都夠佢過世啦

又想污名電競，講到佢一開頭讀書會搵到三丶四萬咁
一個人搵到自己嘅興趣而且搵到錢都唔知幾過癮
真係過氣咪求其出嚟打份牛工，起碼人哋威過，唔係成世打工仔戇鳩鳩

早出世真係好，連個腦裝開屎都可以9up達句90後00後點點

唔係威唔威，呢個年紀有得揀唔洗讀書，齋打機，仲要有錢收，大把細路恨都恨唔到。

間公司一開呢個offer，已經害死個細路
個父母唔肯，個細路應該會勁憎父母。
而家父母肯，又要終於搞到乜都冇

冇fing晒d錢就係

16歲有140萬，慢慢再讀返書大把世界

你講嘅係外國,通常都要係熱門運動嘅頂級運動員先有咁嘅資助
玩冷門運動都係乞食

喺中國,國家級運動員退咗役其實都係comdom
時不時見到啲片係啲前運動員喺街邊賣藝

其實你知唔知大陸人工幾多

返初中讀仲好啦，可以溝妹妹仔

144萬夠佢係d鄉下地方買間屋啦
佢讀成書都未必賺到呢個數
更何況仲要計佢未必讀得成書

做賊囉
支那鬼國男盜女娼好正常

我意思係唔洗追到
本身都9成唔係高才生，對好多人讀書都係為畢業，佢追唔到咪求其入間垃圾大學

大劣人初中學歷當佢畀盡搵3000$
月薪30000$ 係人地十倍
做4年等如人地做左40年
其實佢仲係贏晒囉 點會話咩雙失咁悲慘

至少有追過夢

咁佢而家仲係十幾歲姐大把時間啦再讀過書都仲得

英雄聯盟有乜咁好睇？玩可能好玩既(未玩過)，但睇真係好悶喎。我睇格鬥 fps 賽車 仲刺激

最緊要係個運動本身

死啦 身邊冇fd 玩

垃圾驚成十年仲玩乜鳩
快收皮玩第隻啦

係香港係玩電腦多過捽玻璃

但係中国就捽玻璃已經多過玩電腦既

我覺得就係邊度多女玩就邊度易升人氣，而女會揀電話定電腦玩，我覺得答案顯而易見。

其實電競係未紅前 先要靠死操爛操 操到變高手打比賽 等全世界知道有你呢個人
當你真係贏左之後 你係可以唔洗打比賽 一味用個曾經某某賽冠軍既光環+比賽贏左儲落既fans去玩下其他GAME 開下台做直播 打下輕鬆局 去賺代言錢 賺禮物錢

好多人都未知電競選手係點搵錢 成日覺得人地要年年打比賽仲要贏 先賺到錢
係度係咁講隻GAME淘汰就收皮 比賽贏唔到就收皮 真係好井底

職業運動員講緊佢職業生涯搵嘅錢可以下半世無休但電競你做唔到最top果幾個基本上完左職業生涯都係要返番工

其實都係做娛樂姐
同唱歌拍戲做綜藝差唔多

4年賺左成百鳩幾萬叫乜都冇

條細路如果唔係一線城市既話 已經夠買層樓做緊地主收租 日日起身就去條村度搵人賭錢訓教鳩遊遊又一日啦
仲講到個細路好慘咁

其實有月薪,donation賺左幾年都唔知幾爽。如果識玩再建立上層人士既人脈,做下D大哥既契弟都唔知幾開心
如果真係要嘈,個位應該係12歲賺咁多,試左咁多花花世界既事物,價值觀好易錯左,然後要叫佢番番去行正路,佢唔肯然後好易誤入歧圖。

twitch平時搵個10萬都難啦 零頭

有心追既由四年前斷學個位追
咁後生一定追到

細個突然有錢未必咁識諗
佢老豆老母未必有呢d智慧
使撚哂就真係

條友根本無打職業 純直播 同電競已經係隔離街既關係
仲要上王思聰熊貓直播呢條賊船

咪撚On9 人地收sponsors 都唔止3皮一個月啦 賺左你地成世既錢嫁啦

10萬係大陸嚟講真係唔算多

大把職業選手退役之後做youtuber
做到買樓買跑車 你地既後路洗你擔心？

唔一定要資助，本土運動員都有課程讀自資都可以為自己謀出路，我有個朋友之前幫香港打跆拳，雖然唔係tier1,，但都為佢帶來好多好處
另外支那邊當人運動員係人，咪又係condom

點睇大j笑波子達叔呢d死廢老仲係咁多人睇

玩直播好食人品

而家唔係興玩王者榮耀咩？

利申 騰訊買咗LOL之後已經冇玩LOL

有幾多個運動員係真係可以靠運動生涯搵到退休，都係最top最出名個炸架啦

不過暫時傳統運動既退役生涯好過電競係真既

你睇國家體操隊先講

咁都要有娛樂價值㗎
邊個鍾意睇細路綜藝
乜都唔識搵鬼睇

搵得多過絕大部分/畢業都未既兒登仔人工
酸到出汁

男既都可以賣架

支那就算啦
不嬲都唔當運動員係人

普通人1個月先1500-3000 佢1個月3皮抵玩啦
而家先16歲 讀返書咪得囉

一個12歲打機廢青點會諗到咁長遠

性木口本身閪

電莖損手

真
不過之前月入咁多錢，一定月月清咁制，唔會有儲起佢既concept

上面呢單都係支那喎，唔用支那用咩比
運動員除左最top個d，大把慘過搵得少過個靚仔啦

國動
什麼到底什麼閃現

成隻螳螂咁

乜都冇好慘？ 月薪3萬幾人仔二三線城市已經夠full pay層樓4年期間不知幾多女追住佢條JJ含啦

[b]有指霸氣小新處事不夠圓滑，常與同事及其他職業電競選手結怨而被排擠孤立[/b]

12歲人識鬼做人處事

一年成球就話姐 連登仔收入係咪咁低

想追邊有可能追唔到，或者遲人四年囉，讀書又冇限年齡，你鐘意80歲先考大學都仲得！

如果比我揀，12-16歲唔讀書16先讀返，但比100萬我，點都揀100萬啦！

如果佢唔大洗

15歲拎住3,40萬返學真係霸氣喎
大把女，大把朋友

係人始終都會向好果面諗，佢仲要得12 歲就搵到三皮，個人一定飄哂，佢唔會覺得自己會過氣，反而仲可能會覺得而家搵三萬，第時搵三十萬，而家區區三萬唔算得乜

睇下本身你讀書咩料，如果目標係醫護個1球好少野

哈哈哈哈
正傻鳩比人水左入去condom仔

阿姨我不想努力咪得囉

真係，之前識一個csgo職業選手，而家轉打valorant，原來佢都有打dota，雖然未到職業級，但都有divine，證明本身對打機已經有一定了解，再加埋肯學嘅態度，會好易上手。

屋企由得佢放棄學業比佢全職打機一定有問佢攞家用

佢咁既年紀最多月光族 可能唔係剩返好多

但佢易家先16歲 當佢由中一讀起，6年中學都係22歲。

讀到大學4年，都係26歲。

讀唔到學出黎做野都仲，仲大把前途。

唔明報紙佬講到佢人生完結咁

其實佢屋企人識諗的話幾年前買樓已經贏左好多人
一年36萬
唔知洗唔洗交稅
17年買樓岩岩好係升浪入面

而家大部分玩家都係舊嗰批
近幾年每年都係得1％左右嘅新玩家加入
增長追唔上流失，隻game已經大不如前

男嘅重有個後庭賣得

書點會追唔到

佢老豆老母係叻嘅就應該喺佢賺三萬果陣拎佢d錢去投資，咁就算個濕鳩仔冇工開都可以養到佢先呀嘛。照道理佢老豆老母都應該會知做電競last唔得耐，應該要及早預備啦

佢個樣同身型就算啦，毒柒瘦撚一個

左邊都叫順眼啲，右邊個兩隻異形

sell到電腦硬件，所以先會有硬件廠出錢

連登仔係咁架啦 我相信笑電競收皮嗰班 廿幾歲人都未必有30k一個月

除非真係天才 如果唔係都唔好做呢行

3萬人仔一個月，仲未計其他廣告贊助

如果叻仔嘅話應該供完幾層樓，二三線大陸城市一層樓先40 50萬，144萬人仔等於係香港搵左千幾萬，笑人傻仔嘅唔知四年搵唔搵到數。

網絡上連登仔: 四年全職打機狗也不屌！
現實連登仔: 老細你搵隻狗黎屌我啦！

人地3萬底薪咋
直播不嬲donate先係大頭
用四年時間換大部分大陸人一世賺唔到嘅錢
依家20歲都唔夠 大把世界喎

笑佢啲人識唔識計數㗎

睇stat既話其實得台服係咁 其他ser人口每年都增長緊

似係駛撚咗大半

睇佢住邊啦 北上廣深冇咁低人工掛

連登仔不願接受人地幾年賺左多過佢一世既錢

主要係反差太大，好多人接受唔到現實

睇黎你冇聽過鄰國運動員退休之後乞食
個身體又操到殘哂 好撚慘

Aggar ar
以前讀書 啲新移民同學都大2-4年

賺左D錢可以幫補屋企同為自己將來計劃一下囉. 讀返書又得, 去推薦自己試下呢行發展又得, 外國既電競都可以試下

一致決定小新放棄學業是常識

邊有咁易 達哥就係例子
人氣已經大幅下滑

特別你隻起家game代表作收埋皮
人氣就會下降

aoc 星際爭霸 紅色警戒 cs
有邊個依家堆打機youtuber係靠呢堆game起家

同運動唔同 運動起碼
足球踢20年都係果樣野
最多改下手球 改下12碼規例
1x歲踢到40歲 都有

以為你想問復仇熱潮添

如果佢地話電競難上位 我覺得冇問題 呢個係事實

但好多人撲出黎話咩體能下降 遊戲淘汰 呢D就擺明暴露左佢地自己根本唔明電莖選手係點賺錢

巴打
首先你要搞清楚一件事
达狗人氣下滑既原因唔係因為電子競技 / 電子遊戲 / 網絡世界
而係政治立場 所以我都係勸巴打你用另一個例子會貼切少少

人地下滑都大把活動出囉 2077都有份搵佢搞活動

你KEEP住玩新GAME既 鬼會記得你隻起家GAME咩

你搵D上個世紀既GAME黎講而家既youtuber
你呢堆GAME HIT緊果陣 應該仲未有youtuber呢個概念啦

電莖選手打比賽只係為左名氣 紅左就會去做其他野 你估真係年年爭冠軍 唔贏就收皮咩
唔好成日攞職業運動員去同電莖選手比啦 職業運動員唔會打完一場世界賽就唔再打 轉去賣波衫 拍片收禮物 本身打開籃球轉去踢足球掛?

就算係你講果個搵錢模式

同年紀大收入下跌無衝突
都係逆收入周期

打機最多人課金
係堆 1x歲細路 2x歲潮童
你去到某個年紀
變成人地口中阿叔

就已經吸引唔到新潮童

正收入周期係指40，50歲
一般工 會計做到合伙人
工程做到PM
法律自己開合伙律師樓
sales自己有supply chain賣product

依家堆打機youtuber有邊個係40，50歲
所以話點解逆收入周期

更唔好講 年紀大 根本好難去適應新game
以前堆aoc大神 cs大神
又係全部唔見哂

電莖咪同明星一樣 靠人氣 靠FANS
你講到年紀大就老奉冇人睇 咁同話老戲骨一定冇人氣有乜分別

電莖本身就呢幾年既事 你就鳩UP到佢地十年廿年後就一定冇人睇
呢個咪又純粹係你自己估估下 真係搵到個捱唔到十年廿年既電莖人出黎先講啦

以前盧本偉開直播開直播都成千萬人睇
雖然個數應該假
不過應該真係搵好多

咪玩啦 唔好講到現役賺唔到錢咁啦..
你睇下lol 打大陸同北美個d人工幾高先再講啦..

16歲啫

仲要o厄自己有得升加人工

之後讀返書唔得嫁？

十年後三大出黎搵幾多？
同樣十年後電莖小朋友又搵㡬多？

中國黎講一球係好大舊錢，而且醫護人工喺中國係唔高

賣去笐帝岡，反正刁總同個主教咁fd

其實都係想可能都唔想讀/讀唔到書依家去學返手技能咪又係過世

支那樓既租好少

書遲四年讀，最多比人笑，肯比時間落去一定讀得返。但好嘅機會一生人唔會有幾多個。

如果係父母因素洗晒佢個筆錢，咁佢唔好彩。

越改越唔想玩
以前後生都話有時間有心機會追每次既改動
而家大左 已經無咁既心機去睇佢每次改左咩
又要點配d裝 d裝既效果係乜
已棄

買層樓收租都夠
做野又係幾千
收租又係幾千
仲使讀書做野?

玩得勁都有人睇，但真係要勁到職業選手級

王思聰收皮係因為佢老豆被中共收皮
仲淪落到要做陪打，on9，基嘅都唔會搵條儍仔陪打啦

做kol要有料，佢除咗打機仲識啲乜？

大把youtuber/streamer做做下無啦啦俾社會淘汰，唔係肯做就有，唔係肯日日出片d觀眾就日日睇。
何況篇文話條友太串，12歲人地見你細路仔打機勁又串77就好過癮，到十八九歲就只係普通中二病廢青

就當真係得幾年貨仔
用幾年貨仔去搵人地做十幾廿年先搵到嘅錢
佢地一早已經可以用果筆錢去發展其他野
其實個搵錢模式都係類似

死去三和做日結撚啦

其實果啲咩kpop 青訓 係咪差唔多 輟學做明星

係電競入面搵油水既公司先最好搵

正收入周期係指40，50歲一般工 會計做到合伙人 工程做到PM 法律自己開合伙律師樓 sales自己有supply chain賣product

呢個細路唔識諗姐
台灣玩得勁果d做埋直播 youtuber搵得仲多

who is this shit

復仇者都係英雄

叫夢遺就差唔多

宜家手機有傳說 王者
對比以前放便好多
洗鬼坐定定係到打咩

LOL 愈來愈小人玩 真係好正常

抵啦

抵到爛啦
普通支那大學生先得6000一個月
要搵幾耐先搵到百幾萬

有成百粒仲使做呢d咩
炒下股係咁易執0.02%都人地月薪
夠使有突

ON9 佢4年後讀番書咪得 又有錢又有腦過同班同學 返去食女無數啦

唔關佢老豆事 係熊貓條資金鏈斷咗 佢老豆因為對賭合約同中共監管所以先救唔到個仔

果頭老豆比人搞 呢頭個仔間野收皮
你覺得真係唔關事？

大陸仔黎計一個月3萬其實都多過人地成年收入
3,4 年其實都搵左人地大半世既錢
不過曾經冇王管
你好難有自律同專注度去學習
睇怕以後注定要返血汗工廠過人世

人地就係做緊熊貓直播呀

已經係落左filter啦 試下唔落

死廢青只係識打機
慢慢打埋下半世啦

咪話佢唔識諗
人地玩到世界冠軍都可以轉型做小丑娛樂大家
佢串串貢咁咪無人睇
Toyz 柒下柒下咁都好鬼多工商廣告 傳聞月入幾十萬

3萬月薪，佢老豆老母究竟袋咗幾多落袋

細佬仔賺咁多錢邊會識唸去投資果d啊 仲要咁要威既人肯定拎去豪洗用曬啦

連登仔真係好撚on9
你地班廢J DSE 考得差入Ive 由頭讀起
好彩讀到大學畢業都唔只四年啦
打工仲得萬四蚊 差人成筆債
食餐用餐都諗過度啦
女又冇頭又禿 雞都冇錢叫
人地細細16歲就成百幾萬
番去讀番中一
日日同d幻幻女同學玩5p 6p都得
識諗起抽起10%買bitcoin
到佢大學畢業 已經人生贏家
你地班咁撚酸既連登仔睇下戶口有冇一萬好過啦
數下自己屌過幾多條女
擔心下自己下個月會唔會比人炒好過啦

又係呢d垃圾打機無用論
人地打機一個月揾三萬已經跑贏大部分人
你睇下支那同香港大學畢業生揾幾多錢先啦
你眼中嘅廢人比大學生揾得仲多，甚至比你多
咁係咪全部大學生都係垃圾？

呢條友咁廢都一個月三萬蚊人工
勁果D你睇下Faker，人地過百萬美金年薪，仲要大量代言，人地打幾年機等於你打一世工，
真係唔知邊個廢D

利申，打緊牛工一份，人工仲低過呢個靚仔

咁打機既退休都可以做教練，幕後，直播啦

男人老狗都要落filter

之前見過有張p得好靚仔

連登仔：我嘅訴求就係番工，
我打份牛工揾一萬蚊同有出色過打機揾三萬蚊
但係。。。。
人地係12歲就揾3萬蚊
唔知樓上寸人果班友12歲果陣揾緊幾多錢呢？
除左專科大學生，我睇唔到有咩大學生可以揾得多個呢個12歲嘅小朋友

仲未計人地係大陸仔 生活成本低咁多
都唔知係度踩乜野 佢分分鐘上左岸收成期緊
好過你係香港 讀到三大 賺3皮個月都只係普通人一個

唔好傻啦
條友四年合約再加觀眾donate
保守估計都兩百幾三百萬
支那啲白領朝九晚九一星期返六日都係得7、8000左右 講緊北京上海嘅一線城市

佢4年幾乎賺咗人哋成世人都賺唔到嘅錢啦
如果佢有儲返啲嘅
攞筆錢去做投資好 進修好 都領先同齡人幾廿條街啦你真係香港住慣 唔知支那係咩地獄

電莖究竟害咗幾多後生仔？

有錢佬睇我地都係差唔多眼光
邊可憐得咁多，唔甘心咪諗辦法滾大舊錢

土共底層人工一個月3000
佢等於做左40年野

變左人生贏家啦

大陸既物價黎講已經可以買到幾層樓收租

咁叫害死個細路
你知唔知呢3萬係底薪
佢仲有觀眾donate收入
佢4年嘅收入喺支那好多人十世都搵唔到

直播已經算難取代
你返咩工唔會比人取代

真，個細路理財好既話已經可以直接退休，唔知害What

我都想比人害 有冇人害下我

可能佢份糧養埋老豆老母

中國直播人數亂咁乘上去
真實係表面除一百都唔奇

正正經經搵份工
咪撚發夢啦

連登仔成日都唔抵得人地過得好過佢地架啦
人地做自己鍾意做嘅嘢揾三萬蚊
自己打份牛工揾一萬蚊跟住笑人係垃圾

支那無YouTube

人地12歲就揾3萬蚊，唔知你12歲揾緊幾多呢？

夠養有突啦

你望下youtube幾多支那片 佢地有國外或香港銀行收點擊錢架

剩人工都袋150萬，都未計的乜叉代言廣告獎金之類

你根本唔明支那
支那人短視程度係連聽日既野都唔會計劃
你估啲錢揮霍哂未

中國搵到30000一個月都有排洗啦

醒目個d 拎住個幾年高人十倍嘅人工 搞下淘寶店搞下飲食
靠個名大把錢搵

只限台服

大陸月入三萬同香港月入三十萬差唔多
屌又係仆街父母當個仔搖錢樹

咪on9 3萬蚊個月細主播基本上都無代言架
donate可能有既

你要咁計嘅話就算佢有讀呢四年都一樣可以係咁 起碼佢享受過人上人生活先

同埋真係做到當紅主播嘅收入
就算佢12歲開始日日叫雞都有突啦
點用得哂啲錢啊

傻仔

如果佢繼續讀書
佢唔會享受到高一級既野
有啲野番唔到轉頭

When you go black, never back

總之一句到尾
話打機害咗佢就真係多9餘
佢冇開始直播賺錢嘅話
一個鍾意打機喺普通支那仔
讀完書出嚟做嘢都係5000左右個月
仲未計無限ot chur死你嘅支那cls職場文化
佢而家用四年打機換佢本來成世人都未必搵到嘅錢 你話害咗佢？唔好搞笑啦

轉行直播打飛機

咪係, 幾年就搵咗人地廿幾三十年嘅錢

唔亂FING錢嘅話衣食無憂啦

可以咁細個打pro架咩
外國d league好似要夠某個歲數先比打

打得夠叻一定唔洗愁生活

原來係做直播
不過都on9，推個12歲細路仔出黎做電競童星

同埋講真 打機打得到頂尖嘅人
相對普通人嚟講點都醒目啲
唔係點樣下下搏奕攞優勢
Meta轉 出新英又要研究新打法
冇返咁上下頭腦邊有咁易做0.01%
條仔人生贏家啦直頭

話人電競廢青果啲自己12歲月入幾多 人地起碼曾經出過名 你就係永遠寂寂無名咁打份濕鳩工嘅垃圾

問題係佢已經搵完人地30幾40年嘅人工
驚what?
出去求鳩其搵D網吧做下都得啦

16歲大把人渾渾水摸魚噩戇鳩鳩咁, 佢已經賺咗兩百萬, 有心再讀書學嘢都未遲

佢哋好似覺得如果條仔唔打機去讀書就一定會大好前途咁我都唔知比咩反應好

因為報紙佬人工低過譚仔無人做 得番d低能做

邊度雙失？人地12歲就出嚟搵錢，而家先16歲要讀返書容咩易，我就覺得佢win在起跑線啦，有人氣有觀眾群，高峰期10萬觀眾你估容易

On9唔識轉一隻game?

大陸平均月薪1000, 當夠佢4000
佢做四年先48000x4 =192000

佢12歲搵三萬一個月

360000x4 都 1440000
正常高薪做到隻狗咁做七年先賺到呢個數

點解唔賺左先

叻仔

台灣xargon依加35，6咪一樣咁多人睇
又有廣告收入
邊個話打機steamer邊有話要打機好勁先得

佢如果無打機 就揮霍機會都冇

睇返啲正常啲好睇啲嘅得唔得

講到人地好折墮咁
人地4年已經揾左大把錢，仲要慳左一大筆學費書簿費
好好理財，學下投資炒樓都有排咬
其他人死讀爛讀出嚟打份牛工
佢起碼依4年打左份自己鍾意既工，大把人一世都唔會做到
除咗佢係中国人之外，諗唔到佢有咩咁折墮

日本童星都要返學啦...

問題係個細路應該使晒啲錢，如果唔係點會呻雙失？儲埋啲錢拎住成球嘢人仔係識諗一早大把出路啦

咪係。
月入3萬做左4年都有成百萬
夠係廣州農村起棟7層高樓，仲有部電梯租比人都得

都唔知佢輸乜，已經好過好多人

支那男嘅都唔愁出路
做按摩 幫人含撚 按人地前列腺 再俾人屌屎眼

把握時機搵錢，而家冇得搵咪讀返書，做得啱呀

剩係紅字依點乜都值啦
不過香港人的訴求就是返工唔會理解依d野嫁啦

lm

成班以為大陸人工同香港一樣掛
都唔知係咪藍絲黎

你話香港打機三萬人工我就真係話on9啦

佢份工加donate
換返做香港嘅價
值廿萬個月左右
啲人話揮霍使哂
我心諗點使得哂？
你話投資輸晒好過啦

等於有日誠哥請人30萬一個月，要佢打機/頹廢4年
我諗大家人爭住做 （包括我）

d錢應該都落唒老豆老母袋
佢地就真係唔知點啦....上一代支那人bor

但從揾錢角度黎睇
佢肯定贏呢度連登仔99%仲要係已confirm成世

前題係佢冇亂咁fing 晒啲錢

如果 d錢去哂佢度
都唔係咁差姐

Lol救世
無錢買嘢食入去lol打幾隻兵就有錢買嘢食

唔計電競，其實做運動員都係咁

王者榮耀解說Gini美女，百萬粉絲都向她表白！還給了個福利鏡頭！
發布時間：2017年9月30日

運動員收山都可以去教人 呢啲柒頭收皮之後教人打機？

中意打機同打足十個鐘兩回事
打fifa頭一個鐘好玩,玩多陣個人已經漏哂
冇哂新鮮感,仲會眼訓,當工作唔一定好玩

人工打一年等於你番10年工呀柒頭
真係邊個柒都未知

人細唔識轉型 純打機一定死

女都會賣下soft porn

土共仔都咁多人認真討論

認真 呢個歲數 未讀番書囉 但佢16歲已經搵左一百萬 洗鬼擔心咩

Old news
點解個acc出post嘅時間同topic咁奇怪架呢

做game評，做測試員，做賽事旁述
唔好唔記得佢係直播主，要吸引到人睇點都要識帶動觀眾同講幾句唔怯場既

胸無半點墨 又唔係女 直播？

你太on9了
太睇少支那狗點駛錢

屌你 要咁計嘅話你話發達害咗佢都得啦 一世打份廢工最好on99 用下個柒腦再出嚟吠啦

用唔晒？
唔好玩啦
一家大細齊齊洗
加上富貴開，充開大頭
月月清真心唔奇

即係唔長久, 不過佢係富/紅二代咪唔撚驚囉

成班笑乜柒？
當你支那人平均搵5000蚊人工
佢呢四年已經搵咗普通人24年人工

嗰度都成3x12x4=144萬
你問吓自己所謂讀完書出黎做嘢搵到144萬未？

支那賤畜，死晒佢咪算

左右就女人頭男人身
中間嗰隻就奇奇怪怪五官

劉馬車都有Fans
龍心都有女屌
觀眾口味嘅嘢百貨應百客，可能人哋貪佢霸氣乜乜呢

你想講 男生女相

支那大部分人都係三四千，即係香港大部分人都係一兩萬，你問我肯唔肯為十萬一個月唔讀三年中學我應該都會仆到去

不倫不類囉 一係就去到盡扮女人
而家成隻半男半女怪物咁真係好肉酸

假設你搵緊5萬 有人話比50萬一個月你4年
4年之後你就要搵新工

比你屌唔屌

個比例應該再懸殊啲

電競同返工一樣，唔可以懶。
所以唔係個行業既問題，係人既問題

中國月入3萬＝香港10萬。
賺4年咩都夠洗。
第時自己開直播都係出路黎既，反正咁出名。

你人生都好灰，追求循規蹈矩的一生，平平無奇的一生。

點解遲讀幾年追唔到？

名成利就四年就睇唔到，中國大學異業平均五六千蚊，佢已經係別人嘅五倍，即係佢四年已經係別人二十年的努力（未計佢其他的收入）。

佢咩似普通運動員，退役後過返平平無奇的人生，係遲咗幾年讀書，但冇大嘅財政壓力。

佢輝煌過，紅過，出名過，已經好過勁多運動員或者暗星。

16歲好似講到人地去左坐監而家60歲返唔到轉頭咁

讀番書有幾難？唔讀書去學門手藝又得
16歲仲大把世界，100萬已袋，理撚得你

咁點算好, 如果讀緊IT

5萬本身已經好多

5000同5萬感覺強烈d

其實電莖選手同藝人/運動員好似，有人鐘意睇戲/睇劇，睇足球/網球/籃球，但有人鐘意睇人打機。

只不過電莖選手有個比賽平台，排名高咩吸引到多啲人注意，但注意同留住客仔係兩回事。

你文盲嚟？

這個係人生選擇問題，生存意義問題（哲學問題），沒有對錯。

有人選擇過穩穩陣陣的一生
有人選擇過大起大落的一生。

而普遍華人教育都係選擇前者。

我嘅睇法係佢已經上咗一個岸，只係佢有冇能力去第二個岸姐。絕對唔覺得佢兩頭唔到岸。

視乎佢係風光時有冇儲錢，有冇留後路俾自己，點利用之前嘅優勢幫自再創新高姐。

而佢要上第二個岸或者要做普通人要完成基本學歷嘅，咩慢慢讀囉，請個失業嘅北大清華畢業生嘅慢慢教自己仲得啦。三千一個月，教足一年先係佢之前一個月人工多啲。

佢嘅優勢已經俾好多人好，仲有人氣，大把路可以選擇。

你睇到嘅係佢失去，而我睇嘅係佢點轉型。我只係唔明點解遲幾年去塡鴨式教育好似好大件事咁。

Miss大小姐喎⋯⋯
呢個好似唔係

其實咁細年紀 除非佢打到韓服菁英 唔係既話讀書係正路選擇 依行有個問題 就係隻game會摺 你玩開隻game冇左咁你點生存 除非轉玩其他game 但你可唔可以隻隻game都玩到最top咁勁先 唔得就要有口才 夠幽默 所以其實依行入行門檻係高 唔係話你打一隻game叻就得

小學程度中英數好難pick up既

四年月入30,000班大陸仔當你考到大學做嘢做到30歲都未必有佢啲四年來嘅收入

香港代表

高下立見

佢可能唔大洗，但唔知佢老豆老母大唔大洗

如果係咁就唔會咁多中年失業啦

只係你讀少人地四年書，突然去讀返成件事根本難好多

佢都係讀返個d書啫，唔通走去追返同齡人既進度咩

用4年賺當地40年人工
我都輟學啦